28年 風雨不改

28年 風雨不改

頭條

【六四28周年】
【本報訊】1989年6月4日，中共以軍隊血腥鎮壓學運，28年來香港人一直堅持平反六四、追究屠城責任，無論中共如何打壓，每年6月4日維園悼念燭光從未熄滅過。今年是六四屠城28周年，昨有大學生自發在8間大專院校掛上黑布標語，重現八九民運學生絕食書，證明年輕一代拒絕遺忘；支聯會今晚一如以往在維園舉行燭光集會悼念六四死難者，呼籲港人風雨不改，繼續到維園高舉燭光，用良知和勇氣向中共強權說不，用行動證明港人要求平反六四決心不會動搖。
記者：林俊謙

支聯會義工昨在維園為今晚六四集會作準備。馬泉崇攝

今年是六四事件28周年，支聯會今晚會在維園舉行燭光悼念集會，下午會在維園舉行研討會，雖然近年不少年輕人及大專學生對六四事件關注不如前，但香港社會工作學生聯會和8個大專社工學系學生組織，昨率先發起六四28周年悼念行動，在8間大專院校掛上黑布標語，節錄八九民運學生絕食書內容，包括「國家是我們的國家，人民是我們的人民，政府是我們的政府」、「我們不幹，誰幹？」和「我們以死的氣概，為了生而戰」，呼籲港人毋忘六四。

三代人發言傳承平反訴求

聯會又發表聯署聲明，指當年八九民運學生對自由和民主的盼望，被軍隊的步步進逼和炮火的無情摧殘，但學運精神不會因鎮壓而消失，堅信要不忘初衷，繼續勇於挑戰社會不公。
支聯會今晚舉行的悼念燭光集會，亦安排老、中、青三代香港人上台發言，包括支聯會常委朱耀明、六四時最後撤離天安門廣場的香港學生林耀強、以及曾繪畫六四畫作的17歲中學生蘇兆禧，以示香港人一代又一代傳承平反六四訴求。而支聯會亦會在今晚的集會宣言中，向28年來為平反六四、爭取公義犧牲的人致敬，包括天安門母親，以及因支持民運服刑近22年、於2012年被自殺的李旺陽等。

「追求民主不能抽離歷史」

支聯會主席何俊仁希望，無論今晚天氣如何，香港人都能風雨不改再次齊集維園點起燭光，「因為權利係屬於肯去爭取嘅人，而唔係坐喺度埋怨或者逃避嘅人」。支聯會秘書李卓人希望港人今晚能到維園「燃點起一支顛覆嘅燭光」。
六四事件發生時，大坑選區區議員楊雪盈仍未滿3歲，但她直言自大學開始就一直參加六四燭光集會，今晚亦會風雨不改繼續出席，「（六四）呢件事係一定要記得、一定要平反」。對於近年有人主張毋須再悼念，楊反駁：「正正係近年都聽到呢啲聲音，先會更加覺得（紀念）六四嘅重要性喺度。」她認為港人不可能完全抽離歷史去追求民主，「因為我哋追求緊嘅自由同平等，係一個普世嘅價值，唔係我哋自己括住一個地方，得到民主後，成個世界就會好」。
民主黨創黨主席李柱銘表明繼續參加集會，指在28年前的今日、中共屠城之時，「香港人都好傷心、為學生不值，並因此一直爭取平反，咁你爭取平反，有乜理由唔繼續爭取落去？對我嚟講好簡單，一定要繼續爭取，直到（六四）平反為止」。
多個泛民主要政黨亦呼籲港人出席今晚集會。公民黨黨魁、立法會議員楊岳橋認為，六四事件已成為港人共同回憶，「當年香港人有勇氣一齊出嚟，為真相、為正義發聲」，認為堅持下去正是香港精神。民主黨主席胡志偉表示，港人出席六四燭光集會，代表「對中共嘅專權同血腥，絕對唔會有任何一刻忘記」，批評中共過去20年，已在內地用盡一切手段試圖抹去六四歷史，香港是中國境內唯一能保有六四記憶的地方。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

堅持悼念 令屠夫政權不能抹煞歷史

頭條 4小時前

今日六四活動

頭條 4小時前

內地共享單車營銷活動 騎「坦克」急煞停民眾不同方式悼念 以示毋忘六四

頭條 4小時前

美議員聯署籲釋放紀念六四者

頭條 4小時前

「信差」踩車傳播民主

頭條 4小時前

支聯會義工：只剩100人都做落去

頭條 4小時前

台人權團體今集會聲援李明哲

頭條 4小時前

支聯會義工昨在維園為今晚六四集會作準備。馬泉崇攝